巿民對特區政府聲明

香港巿民聲明
＊＊＊＊＊＊＊
就近日警方濫權的情況不斷惡化，一位香港巿民今日（八月四日）作出以下嚴正聲明：

近日警方以恢復社會秩序為名的清場活動涉及的濫用武力及濫捕行為變本加厲，警方速龍及防暴隊惡意在不同地區作出暴力攻擊、襲擊社區街坊及毆打巿民等嚴重違法行為，昨天及今天亦有警察在黃大仙及西環民居或老人院範圍胡亂發放催淚彈，對市民生命安全造成嚴重影響。我亦留意到有政府官員違反基本法，肆意打壓公務員及巿民行使罷工、集會遊行及言論自由。

我必須清楚指出，公然違反法治、肆意侵犯民眾權利和自由、勾結黑社會暴力襲擊巿民等行為，對社會、經濟和民生造成傷害，並已遠遠超越政府所擁公權力的界限，巿民和國際社會絕不能縱容，否則會將香港推向十分危險的情況。

對明天可能出現的罷工及抗爭活動，我呼籲政府切勿打壓及破壞香港民眾行使《基本法》所賦與的公民權利，亦不要勾結西環中聯辦，破壞香港今天得來不易的繁榮穩定。我希望特區政府高層在取得鉅額薪俸的同時，亦應承擔及履行對納稅人的責任。

連登討論區的各位網民會繼續密切監察政府的施政失誤，並與社會各階層保持緊密聯繫，在政府作出損害民眾權利時盡快協調及實施相應對策，以及透過不同抗爭方式為市民取回公義。

巿民可能因政府官員龜縮而更加不滿。我呼籲巿民留意發放最新的罷工及抗爭資訊。市民應該積極與三罷行動，在有需要時考慮使用各種抗爭手法，並在明日鼓勵他人參加支持三罷，以及留意各區的三罷集會地點。抗爭民眾須留意的警方的暴力行為，和他們保持距離及小心他們的卑劣行徑。

我亦呼籲政府官員回應巿民訴求，撤回送中惡法、設立獨立調查委員會、撤銷6月12日以來被捕巿民暴動控罪、撤回612暴動定性和全面落實雙普選。本港經濟正受到送中條例及官警黑鄉勾結一事件困擾，處境嚴峻，最新社會民意顯示政府施政不公及貪污問題正不斷惡化，是回歸以來最差的情況，巿民憎厭政府的情況亦正日趨嚴重。任何勾結黑社會和暴力襲擊乘客都會影響香港各區市民的正常生活和經濟活動，並進一步損害正面臨下行風險的本地經濟，更會削弱國際社會和海外投資者對香港社會和經濟的信心，對香港的整體治安、經濟、民生、就業造成極大的破壞和對社會各階層帶來損失和傷害。

我重申，整個公務員隊伍必須向巿民負責，而非向特首效忠，以應對目前的壓力和挑戰。這是一個艱難的時刻，特首及司局長必須以香港整體利益為依歸，一起努力維護公務員隊伍的核心價值，切勿因為保個人權位利益而影響政府有效運作或打壓巿民權利，避免動搖商界對香港投資環境的信心。

完
2019年8月4日（星期日）
香港時間21時06分

推

P

唔該入一入黎幫手推post

【8.5三罷】如果朝早所有人遊車河!!!

好人一生平安

推!!!!

聽日一定唔可以消費!!!
唔好令到啲唔罷工既鋪頭 賺多左
買定面包 帶定水
聽日零消費!!!!!!